眾聞 【社運抗爭資料庫更新】 吳文遠向梁振英擲三文治案本周四結案陳詞

眾聞
【社運抗爭資料庫更新】 吳文遠向梁振英擲三文治案本周四結案陳詞

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 09.10.17 | 最後更新: | 2017-10-09 06:07:59

請支持《眾新聞》，成為訂戶

【社運抗爭資料庫更新】社民連主席吳文遠去年9月4日立法會選舉投票日，在中區羅便臣道票站向時任特首梁振英投擲三文治，誤中梁身面的署理總督察劉泳鈞，因而被控普通襲擊。案件上周二、三在九龍裁判法院審訊，裁判官將案件押後至本周四聽取雙方結案陳詞。

吳文遠另有兩宗官司在身：他因去年4至5月披露廉署立案調查馮程淑儀及他本人獲邀到廉署作供，被控三項披露受調查人身分等資料罪，將於12月15日開審；去年底在反釋法遊行期間，他未經申請下呼籲示威者遊行至中聯辦，被控兩項煽惑他人在公眾地方作出擾亂秩序行為，將於10月13日預審。

【吳文遠檔案】

眾新聞翻查2014年至今的新聞報道及法律參考資料系統，搜集逾200名捲入因社運或議會抗爭觸發的訴訟人士資料，製作成，【社運抗爭資料庫】，讓公眾隨歲月流逝對他們捲入的官司有更完整的了解。由於多宗案件仍在審訊中，我們將持續更新資料庫內容，記錄各被捕者的司法歷程。

【社運抗爭資料庫】

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：